<citates>
    <entry>
        <citate>Русский язык! Тысячелетия создавал народ это гибкое, пышное, неисчерпаемо богатое, умное, поэтическое и
            трудовое
            орудие своей социальной жизни, своей мысли, своих чувств, своих надежд, своего гнева, своего великого
            будущего.
        </citate>

        <author>А. В. Толстой</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Русский язык — это прежде всего Пушкин — нерушимый причал русского языка. Это Лермонтов, Лев Толстой,
            Лесков, Чехов, Горький.
        </citate>

        <author>А. Я. Толстой</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Язык, которым Российская держава великой части света повелевает, по его могуществу имеет природное
            изобилие, красоту
            и силу, чем ни единому европейскому языку не уступает. И для того нет су мнения, чтобы российское слово не
            могло
            приведено быть в такое совершенства, каковому в других удивляемся.
        </citate>

        <author>М. В. Ломоносов</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Наш русский язык, более всех новых, может быть, способен приблизиться к языкам классическим по своему
            богатству,
            силе, свободе расположения, обилию форм.
        </citate>

        <author>Я. А. Добролюбов</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Что русский язык — один из богатейших языков в мире, в этом нет никакого сомнения.</citate>

        <author>В. Г. Белинский</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Во дни сомнений, во дни тягостных раздумий о судьбах моей родины — ты один мне поддержка и опора, о
            великий,
            могучий, правдивый и свободный русский язык!., нельзя верить, чтобы такой язык не был дан великому народу!
        </citate>
        <author>И. С. Тургенев</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Дивишься драгоценности нашего языка: что ни звук, то и подарок: все зернисто, крупно, как сам жемчуг, и,
            право, иное
            названье еще драгоценней самой вещи.
        </citate>

        <author>Н. В. Гоголь</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Русский язык в умелых руках и в опытных устах— красив, певуч, выразителен, гибок, послушен, ловок и
            вместителен.
        </citate>
        <author>
            А. И. Куприн
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Да будет же честь и слава нашему языку, который в самородном богатстве своем, почти без всякого чуждого
            примеса,
            течет как гордая, величественная река — шумит, гремит — и вдруг, есть ли надобно, смягчается, журчит нежным
            ручейком
            и сладостно вливается в душу, образуя все меры, какие заключаются только в падении и возвышении
            человеческого
            голоса!
        </citate>
        <author>
            Н. М. Карамзин
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Нам дан во владение самый богатый, меткий, могучий и поистине волшебный русский язык.</citate>

        <author>К. Г. Паустовский</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Русский язык открывается до конца в своих поистине волшебных свойствах и богатстве лишь тому, кто кровно
            любит и
            знает «до косточки» свой народ и чувствует сокровенную прелесть нашей земли.
        </citate>
        <author>К. Г. Паустовский</author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Русский язык — язык, созданный для поэзии, он необычайно богат и примечателен главным образом тонкостью
            оттенков.
        </citate>
        <author>
            П. Мериме
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Русский язык неисчерпаемо богат и все обогащается с быстротой поражающей.</citate>
        <author>
            М. Горький
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <citate>Берегите наш язык, наш прекрасный русский язык, — это клад, это достояние, переданное нам нашими
            предшественниками!
            Обращайтесь почтительно с этим могущественным орудием.
        </citate>
        <author>
            И. С. Тургенев
        </author>
    </entry>
</citates>